台灣報紙> 香港反送中衝突升級…警方港鐵車站內無差別攻擊 女右眼中彈血流如注

香港反送中衝突升級…警方車站內無差別攻擊 女眼中彈血流如注

2019-08-12

八月十一日香港再現混亂，港九新界反送中示威火頭四起，警方在多處施放催淚彈，尖沙咀、銅鑼灣等鬧市煙霧繚繞。昨晚約九時許，香港警方衝進港鐵葵芳站大廳內並朝站內施放多枚催淚彈（點按看港警在地鐵站施放催淚彈影片） ，這是反送中示威以來的首次，情勢或再升高。

因港府修訂「逃犯條例」而起的風波看似難以平。在香港國際機場，連續第三日有市民在一號客運大樓接機大堂集會，要求港府回應五大訴求，以及反對暴力打壓集會自由。其間有市民通宵留守在機埸，又用不同語言，向抵港旅客講解香港情況以及反修例事件始末。

香港機場的示威活動，被多數旅客認為是和平集會；但在香港其他地方，卻上演激烈的警民衝突，以及不明身分的紅衣人和白衣人在北角追打行人的暴力事件。

早前網民發起十一日港島東及深水埗遊行，但警方均發出「反對通知書」，只允許在維多利亞公園集會。香港警民衝突較激烈的地方，先在深水埗爆發。

在深水埗，昨天下午有大批市民在原擬發起遊行的集會點聚集，其後轉向深水埗警署外聚集。警方下午在該區的欽州街及長沙灣道多次施放催淚彈後，示威人士撤退，入夜後再有市民聚集，不少居民不滿警方做法，雙方發生衝突。現場有居民指罵警察，並高叫「黑社會」口號。

下午約六時半，一批原本由維利亞公園趕去深水埗聲援的示威者，轉到尖沙咀彌敦道，在尖沙咀警署外聚集，警方在警署內舉起橙旗及黑旗警告，隨後向示威者施放多輪催淚彈，示威者向警署投擲磚頭等物品。

在灣仔地鐵站附近，警察晚上七時後，軒尼詩道連續施放多枚催淚彈驅散示威者，警方的防線由警察總部對出的位置，向銅鑼灣方向推進，示威者聚集在灣仔港鐵站對開的位置，與一街之隔的防暴警察對峙，有示威者用雨傘和卡紙作盾牌保護。

配備長盾、警棍和胡椒水劑等的防暴警察，與堵塞駱克道和分域街一帶的示威者對峙，防暴警察其後在傍晚六時半後，在軒尼詩道近警總的位置，一字排開和舉起黑旗警告，之後向示威者方向推進。晚上七時，警察在灣仔軒尼詩道近警察總部對開，施放多枚催淚彈，驅散示威者，有示威者向警方投擲物件，之後起火。

昨晚九點左右，示威者在葵芳站與防暴警察發生激烈衝突，示威者用滅火器、雜物等擲向警方，警方向站內發射多枚催淚彈，沒有防護裝備的民眾和乘客紛掩鼻四散離開現場。

...在雙方的情緒被刺激到臨界點下，尖沙咀警方大舉衝向示威者，採取強勢作法徒手將10餘名示威者壓制在地，逕行逮捕。更有一名女性遭布袋彈擊中右眼，血流如注。
<聯合>

721 811

img]